\section*{Interview 2 - Georg Weissm\"uller}
\label{lab:int2}

\textbf{Befragte Person} 
\begin{tabbing}
\hspace{150pt}\=\kill
 Name: \> Georg Weissmüller\\ 
 Berufsbezeichnung: \> SAP Berater \\ 
 Unternehmen: \> SAP Deutschland AG \& Co. KG\\ 
 Abteilung: \> Supply Manufacturing Industries\\ 
 \> \\ 
 Datum: \> 20. September 2013\\ 
 Dauer: \> 30 Minuten\\ 
 Ort: \>  Walldorf 
 \end{tabbing} 
 
  \textbf{Ziel des Interviews}
 
  Das Ziel dieses Interviews ist es, den momentanen Stand der Integration zwischen \acl{PSM} und dem Projektmanagement zu erfragen, um aus diesen Erkenntnissen, gekoppelt mit den Erwartungen des befragten Experten an die Software, eine optimale Lösung erstellen zu können.
  
  \textbf{Fragen}
 \begin{enumerate} 
  \item Wie sieht die derzeitige Integration von Projektdaten in das PSM aus?
  \begin{itemize}
  \item Dokumente können verknüpft werden.
  \item	Auf Systemebene bestehen evtl. Verknüpfungen.
  \item	Es existiert keine praktikable Lösung.
  \end{itemize}
  
  \item Wie stellen Sie sich eine Integration von Projektdaten in das PSM vor? 
  \begin{itemize}
  \item	PSM Elemente sollen auf allen Detailleveln verbunden werden können.
  \end{itemize}
    
  \item Welche Elemente des PSM (Einstiegsknoten, Strukturknoten, Varianten) sollen mit welchen Daten aus dem PPM(Projekte, Phasen, Aufgaben Checklisten Meilensteine, Unterprojekte) verknüpft werden? 
  \begin{itemize}
  \item	Aufgaben sollen mit Varianten und Strukturknoten mit Projekten verknüpft werden. 
  \item	Es sollen keine Einschränkungen vom System existieren. 
  \end{itemize}
  
  \item Sollen mehrere  Projektelemente mehreren Produktstrukturelementen zugeordnet werden können und andersrum?
  \begin{itemize}
  \item	Ja
  \end{itemize}
  
  \item Welche Informationen aus dem PPM sollen im PSM angezeigt werden?
  \begin{itemize}
  \item	Es sollen die jeweiligen Ansprechpartner und Projektleiter für den gewählten Abschnitt im Projekt angezeigt werden.
  \item	Auch soll der Gesamtfortschritt des Projekts angezeigt werden.
  \item	Der Rollenkonzepte der beiden Systeme könnten sich blockieren.
  \end{itemize}
  
  \item Sollen die Informationen aus dem PPM nur angezeigt werden oder auch editierbar sein? 
  \begin{itemize}
  \item	Die Berechtigungen aus beiden Systeme müssen geprüft werden, um die Bearbeitung von Daten zu genehmigen
  \item	Bearbeitung der Daten eher durch Navigation zum jeweiligen System, da dort die Rechteprüfung vorgenommen werden kann.
  \end{itemize}
  
  \item Wie soll die Benutzeroberfläche aufgebaut werden (Darstellung und Strukturierung der Daten)?
  \begin{itemize}
  \item	Zustimmung zu Dirk Richters Kommentaren
  \end{itemize}
  
  \item Bestehen noch weitere Anforderungen oder Wünsche an diese Integration. 
  \begin{itemize}
  \item	Die Vertraulichkeiten der Daten muss überdacht werden, wenn externe Partner Zugriffe auf das PPM System besitzen, dürfen diese auf keinen Fall durch die Integration Einsicht auf, zum Beispiel Konstruktionspläne besitzen.
  \item	Die Zuweisung zwischen PPM und PSM Strukturen soll für den Nutzer einfach über Drag\&Drop zu erledigen sein.
  \item	Die Zuweisungen sollen getrennt von der Anzeige über, zum Beispiel ein Pop-Up zu erledigen sein.
  \item	Eine Ansicht, die ausschließlich die bestehenden Verknüpfungen anzeigt, ist ebenfalls gewünscht.
  \end{itemize}
  \end{enumerate} 